［突發］終於可以光明正大咁入去CCTVB度裝修！

無綫電視的吉祥物TVBuddy，多年來已成為該台標誌，位於將軍澳電視城員工出入口的天台，亦有大型TVBuddy塑膠公仔屹立。不過，FB專頁「專業清算師」日前指出，該大型塑膠公仔涉非法僭建，已向屋宇署舉報。屋宇署亦證實，TVBuddy為僭建物，將按程序向業主發出清拆令。

「專業清算師」早前向屋宇署舉報，指出電視城門口的大型TVBuddy疑為非法僭建物，揚言「要拆你TVB生招牌」；專頁其後亦獲屋宇署覆函證實有關TVBuddy為僭建物。

屋宇署回覆《蘋果》查詢時，亦指已就有關舉報到將軍澳電視城視察，發現員工進出大樓的天台上有僭建物，但本身並沒有明顯危險，已按序向業主發出清拆命令，並於上月發勸喻信予有關業主，敦促盡早自行安排清拆有關僭建物。

惟「專業清算師」認為，現時屋宇署只向無綫發出警告信，並非發出即時清拆令，認為無綫作為本港最大傳媒機構之一，應為社會作良好示範，促屋宇署以處理高官權貴方式跟進此案，「即時清拆令，認為無綫作為本港最大傳媒機構之一，應為社會作良好示範，促屋宇署以處理高官權貴方式跟進此案，「即時發出清拆命令或直接安排政府承辦商清拆該違法大型戶外僭建物，以收儆效」。專頁又呼籲網民向屋宇署致函，要求就TVBuddy僭建物向無綫發出即時清拆令。

光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可
解散警隊，刻不容緩

推